「視網膜變薄」求助區

是咁的，前排左眼睇野有d飛蚊，去左眼科醫生度check眼底，醫生話我左眼視網膜變薄左
話視網膜退化所以都有d飛蚊，佢話飛蚊會一直係度你會慣左唔洗理佢，但視網膜變太薄好有問題

醫生話舊式做法係我依家太薄就已經要打laser 鞏固視網膜，但就會全方位咁做傷害大d。新式做法係等你視網膜真係穿洞先補個洞，傷害就會少d。

我想問連登巴打有冇人都有視網膜變薄既問題可以俾下意見，係咪依家都唔應該做激光住？但又好擔心唔儘早做會視網膜穿洞甚至脫落。

同埋我想問我視網膜變薄未穿洞仲有冇機會復復番正常少少既厚度

因為我發夢個陣611個晚完全緊張擔心都訓唔到，通宵好黑冇開燈咁睇直播，之後幾日就開始飛蚊，
唔知仲有冇機會可以自癒番少少視網膜

利申：左眼700 右眼750

我都薄
飛蚊成眼都係

我本身已經係長期病患黎，如果屋企人知我對眼又有事情緒會崩潰（未同佢地講）
希望巴打俾下意見

Keep住check眼底大半年一次
左右眼都600度

唔洗講都得
好多人都薄 放心啦

巴打有冇做過眼底檢查？
幾度近視？醫生有冇話你太薄要做激光？

c打
有檢查
隻眼長期都睇醫生 上上星期先check完
無叫我做激光

依家隔左年半feel到有事先check,
一check醫生就臉色一沈話右眼可能有問題，攞左個聚焦鏡再睇我眼底，之後話太薄，但未洗做激光住

同求睇眼底既醫生

睇多個醫生拎意見
依啲唔係好大問題
咁你本身有咩唔舒服呀？

巴打介唔介意留個tg問兩句？

我想問下飛蚊係咪無時無刻都會出現？
我覺得自己有時有 有時冇

原來絲打sor
我可能俾你嚴重，因為我700幾度，醫生直頭話我薄得滯，話未洗做住，好似意咪遲d一定要做咁

留個tg介紹俾你

時有時無
通常望光既野就會出現

點加密？

我做緊逼科audit狗既，日日都對住細電腦對住d好細數字，日日做到二三點（am),好累好攰，成日好難對焦咁
醫生話我難對焦係成日睇電腦太近難放鬆肌肉先會咁

係個日發夢611個時好黑咁睇直播睇左好耐，之後就開始有少少飛蚊多左，個人覺得少少作嘔感覺，穩陣起見睇醫生，就話視網膜薄左，但唔洗做激光住，佢講左個住搞到我覺得佢意思係遲d點都要做

留言個時用最右個個鎖個個icon

比你講完我都好怕怕

變薄只係一個好general嘅講法，唔係講緊某一個病，所以有機會唔需要理會，亦有機會要處理
結論：搵專業人士問啦，求咩助區

絲打情況應該冇我咁嚴重

我問左一直睇開個醫生呀啦，話唔洗做住。
我只係想知有冇機會隻眼係會少番飛蚊同埋視網膜變番正常少少既厚度

想睇下有冇巴絲有自癒既經驗

你去邊到check?
我都係600幾700度近視, 勁多飛蚊, 但係check 過兩次都話冇事

無機會

尖咀

醫生有冇話你視網膜太薄

我自己摸黑電電話一晚
咀就一世

之前有巴打話食藥黃素同花青素有幫助唔知係咪真

其實好普遍

其實高近視既人好多都會視網膜薄，原因係高近視既人眼球拉長，所以個視網膜就相對拉薄左，薄左就易d退化同穿窿。暫時黎講無方法可以令個視網膜厚返，最緊要都係每年做檢查，穿左窿及時打laser補返就無事，最怕無發現到然後個窿越變越大姐。

飛蚊係玻璃體退化，每個人年紀大左都實有d，唔算係病，不過如果數量係短時間內多左好多就最好去check check。見到閃光盡快睇醫生，可能同視網膜穿窿有關。

加左

但醫生意思好似係指我左眼視網膜薄得好交關,始終係自己隻眼,聽到要LASER都好擔心

唔該曬巴打教路

其實穿洞既既話係咪會有一點睇得唔清,因為我眼長期有一個點位有綠光

巴打都係深近視?
有冇食開葉黃素花青素?

巴打成日熄燈禁手機半個鐘以上

唔係 穿窿會比啲血管通過有機會撞甩視網膜導致失明 要用激光封返個窿

利申兩隻眼都試過

其實d閃光大約係點? 一粒粒咁定一大塊
做完手術會唔會複發

做laser 其實好小事
10分鐘搞點

穿過視網膜嘅表示，一開始覺得睇嘢有啲唔清楚，本身以為冇乜嘢，買眼藥水滴下。。。發現越嚟越嚴重，右下角黑位越來越大(似影相嗰啲filter暗角)睇嘢開始扭曲發黃，先知驚去睇醫生，醫生話眼角膜穿左，要即刻做手術。。。做咗手術留院一晚，返屋企打側瞓係張床兩個禮拜。至今過咗兩三年，自問視力大致上無咩問題，近視會深左(400>600)，睇野會黃小小，曲小小，但係習慣咗就冇咩事。

我個陣一啲飛蚊都冇
但係我有次眼角好痛去睇眼專科
佢就幫我照到我視網膜穿咗窿
跟住幾日後做咗手術
個手術幾分鐘但好唔舒服
跟住成9千銀 好彩診金有學校保險平啲 有醫療保險包曬手術費

我都有呢個問題，
醫生睇完話要做視網膜鞏固手術
大概10分鐘，唔會痛

暫時so far應該都冇乜問題

本身左右眼都1000度左右
前幾個月做埋smile添

基本上除非個洞係中間（近黃斑點）同埋有返咁上下大細，如果唔係自己係好難察覺。唔知你有無玩過測盲點個遊戲，盲點都係一個睇唔到野既位黎，但你平時唔會覺佢係到的，你唔會見到一達黑色架。綠光應該唔關事啵，係咪眼鏡d反光黎

有得睇連燈 依家好睇多幾眼

好似閃光燈咁閃一閃，幾秒之內就會走，一大塊或者一小塊都可以發生，視乎幾大達視網膜被拉扯到
手術後個窿理應就唔會變大，不過第二個位會唔會又穿窿就話唔埋

間唔中訓唔著都會⋯

會點呀視網膜好番以後都唔敢

我都有呢個問題 但無飛蚊 左右眼共做左三次激光
醫生靜係講持續mon住
再睇到薄左即刻再做激光

死 我都係

死
睇完你個po搞到我好驚

我都間中有飛蚊 唔係咪先兆嚟

hi馬車

巴打我過來人，阿媽個邊家族遺傳搞到我呢一代個啲視網膜都有個位特別薄。會發現呢樣野係因為我屋企人無啦啦話隻眼好怪，視線唔知係窄左定點，第二朝去睇醫生先發現視網膜脫落要即刻入院，一搞搞左大半年先好番，仲要都冇左兩成視力
我想講既係，視網膜出事其實你唔會個因爲你冇感覺，到你覺得怪個陣分分鐘已經好大獲之後同家母一齊去睇眼科，先發現原來有呢個遺傳，九第九即刻打激光醫生話激光會幫手焊實個視網膜，但我而家一年都要番去檢查一次睇下有冇擴大
我個人覺得，巴打點都打左先啦，到有時個時可能打唔切

利伸：非醫學專業，純粹望住屋企人出過事所以點都會勤人小心啲

深近視患者表示好撚驚

sor睇番先發現好多錯別字
補充多句，最近大家發好多夢，夢入面唔小心俾野扑親，視膜網如果本身薄既話係大衝擊力既情況下係有機會甩各位發夢小心啲記住無論點都要做好防護措施，安全第一

laser 好少事,10分鍾唔洗做完,又唔痛。 最緊要定期檢查,一穿就補翻佢。

我睇開政府醫生 都睇左差唔多10年 做過一次laser 其實都冇得預防 始終近視深就有呢個風險 只可以keep住每年check

如果某個位特別薄又未裂都可以做laser焊實視網膜 但就算做完又唔等於一世斷尾 因為其他位都有機會薄

睇醫生啦清上黎問無咩用

岩岩打完laser揮個手
我係之前諗住矯視check眼發現穿左勁多個窿
即刻搵多2個醫生幫我check, 全部都建議我打laser
跟住我搵私家打, 因為打1次有機會未補哂, 佢私下幫補左幾Q
埋單2萬7, 我再排公院定期check眼
公院做既話130蚊已經搞掂, 冇乜分別其實
覺得自己蝕左

由細到大深近視
驚遲啲視網膜穿

個個人既情況可以好唔同小心d好

有冇巴打有好醫生介紹？
近三個月多左好多飛蚊、同愈來愈怕太陽光

十年前法國醫院驗過話冇野
而家想搵過個更好既睇

眼科最好係養和
800蚊睇一次
檢查另計
利申眼疾人士

屌 我都係間唔中飛蚊
長時間用電腦
我兩隻眼都600左右

頂，我又係嗰個星期開始有飛蚊，但未去睇眼科。。

除咗飛蚊，仲高血壓。。

想問下你地飛蚊會唔會頭痛 同埋點解決 幾時散

我自己經驗有飛蚊頭就開始陰痛 合上眼躺床感覺比較好 散的時間不定

巴打咁深近視都做到smile?
係咪要做laser加厚視網膜先做得smile?

幾錢？
Google左見要幾錢蚊，冇錢俾

幾千蚊

做laser大約收費幾錢

死火啦

巴打睇左幾錢？

巴打 我8 9歲曾經視網膜脫落 後期經私家醫生轉介去左九龍眼科醫院做手術 切都經順利 如果你覺得我啲經歷對你有用 可以比tg我

穿左會有乜徵狀？

唉，巴打我都係，左眼已經一段時間有粒黑色影，特別係望白色背景既時候，甚至係已經直接地影響日常生活，因為經常會Focus係粒黑點到

我係黑夜環境轉眼球，眼角會有閃光，都好幾年，睇眼科醫生又話咁樣係正常，話只要唔係好大片同睇嘢矇就得，感覺好反hea

有d 眼鏡舖或者clinic都有得檢查，收費幾百蚊倒，發現到有問題先再轉介睇醫生（當然要睇醫生既話醫生會重新收費）

長期有飛蚊 透明一點點
一望天空仲會好明顯見到好多
隻眼唔可以曬 一曬就好唔舒服同埋會睇到黑點
十幾年喇 細個AL 果時用眼過度溫書搞到咁
但近視得200幾左右眼都係
洗唔洗去驗吓眼底有無變薄

早幾年甩左做係公立埋手術，依家每年返去照眼底

樓主喺邊到睇

其實係睇你會唔會刻意去留意佢
因為飛蚊個粒野會係你既眼球游黎游去
如果你粒floater 唔太大粒
咁其實你平時睇野focus係其他地方就唔會太覺佢係到
就好似啲塵咁 有光你唔刻意去留意佢你都唔覺

可以飛蚊閃光或者無任何症狀，所以要每年檢查

又有返閃光
知唔知邊道check平靚正？

我視網膜都有好大條裂痕 一年前激光左

好，唔該晒

我個視網膜鞏固手術係幾年前做嘅

但係以我所知，smile驗眼如果見到你視網膜需要加厚，佢都會叫你做，但係應該唔係compulsory

smile我個度數啱啱好踩界，
本身醫生預做完會有幾十度淨
點知出黎個效果好好
宜家兩隻眼超過1.0

我想問你總共洗咗幾多錢？

醫生都咁講無計
最好睇多過幾百比多次買個安心
另外聽過有醫生建議 訓覺要向上訓
用地心吸力壓返實d

加厚視網膜係石硤尾個盲人中心做
因為有政府資助
好似4000左右
唔係太記得 因為係幾年前嘅事

個smile就26000左右

咩叫向上訓?叭係度訓?

屌塊面向上呀

好唔該曬

有冇人試過隻眼突然一舊白光 但唔係完全擋住視野 類似係睇電腦反光嗰種感覺郁下視線又見到啲 幾年前試過 前兩日又出現返 而且個頭嗰陣會唔舒服
同埋想問poly護眼好唔好 想走去check下

我有左十幾年 已習慣

醫生都無睇過

唔會好得返 接受現實啦

呢排先去理大護眼check完
450蚊同你做晒所有基本檢查
不過時間真係好難book
平日驗都要排兩個禮拜

留名

兩隻眼都600幾度，大半年前check jor一次眼底
醫生check到話左右眼各有一個位有啲薄
但話唔洗做激光住，叫我半年後check多次

之後我嚇到瀨屎，無再打機了
各位巴打好好護眼

近排食日本啲藍莓花青素保健品，本身深近視成隻眼都飛蚊，眼花花咁特別是夜晚好難睇野，有時望望吓野好明顯有條幾長既飛蚊飛過，依種情況持續咗好耐。開始食咗大半個月，上個禮拜開始發覺飛蚊變得勁唔明顯，家陣keep住同其他保健品一齊食希望一路有食希望一路有效，有冇巴絲再分享吓

呢隻？

屌仆街

呢隻？
今日去屈神市個藥劇師推介呢隻

巴打求求你答下我

病情嚴重，就黎盲

突然醒起，我當時淆哂底問醫生有咩可以做
佢話只係得一樣野可以避免情況加深，就係唔好比野撞到你隻眼（or 強烈撞到個頭）

利申有打開籃球，睇完個時醫生之後都唔敢咁博命

可以試下視力寶 我朋友食完視力由2成上反5成 有需要就係比tg我 我幫你睇下有冇貨

依隻貴到傻咗，值唔值唔知不過依啲嘢就長期食，同埋都係輔助用，最好買返啲可以長期食嘅牌子 食緊依隻，標嘅營養唔會同貴嘅牌子差太遠，但係有3個月份量，價錢都係100以內

我有夾埋魚油食，好似魚油都可以提供到需要嘅營養畀對眼。因為係一齊食所以比較唔到，不過最明顯係唔夠瞓冇咁易個腦實哂諗唔到嘢

唔係跳傘坐過山車依啲會令眼壓上升嘅都要避免咩 好似係會加劇視網膜脫落

一年前 右眼有個黑影（個影頗大）固定既 睇左眼科就話係飛蚊症 因為視網膜太薄
就話建議我做laser 咁我諗左一星期就決定做 個手術埋單萬八蚊

做前要放瞳同倒d類似gel落隻眼固定眼球 個過程大概十分鐘 每打一下laser都會feel到有野穿過隻眼 同埋有少少痛
另一隻眼都標哂眼水 做完休息陣就走

第二朝番去覆診問醫生點解個影仲係度 佢話手術唔係為左消除個影 當下真係覺得中左伏 但個醫生係有少少名氣 同勁多人睇佢我先咁快決定

不過兩星期後就睇唔到個影

嗰啲手術我記得只係將形成飛蚊嘅視網膜雜質打散佢等佢細粒啲冇咁顯眼，其實都係存在㗎喎

我家姐試過 之後睇眼科 話係個腦既問題 唔係對眼 叫佢驗腦

最好check下安心d

仲有好小既飛蚊 係一直都有 做完laser都冇改變
而個黑影係好難先察覺到 快速眨眼既時候可能會見到
但淺色左細左好多好多

講開又講我之前都試過突然左眼轉到某個角度會見到個最左下角會有個好唔自然既黑影，近排又唔見咗，唔知關唔關事...

好唔該巴打

唔一定, 我問過視光師可以係視網拉扯造成

視網膜

之前睇醫生強調視網膜就算脫落埋都唔會痛
如果佢個頭痛真係有可能唔係對眼問題

但最好睇醫生問清楚最穩陣 視光師都唔夠

想問下揭開眼皮之後，眼白有啲黑色線係咪姐喺有飛蚊症？

咁應該呢個機會大啲 我成千度近視

其實好多人都係咁，唔駛擔心成咁，我兩隻眼都做哂手術，而家都冇咩事，當然飛蚊係唔會消失

睇眼科醫生, 睇視光師幫唔到你, 最多幫你check, 但無得用藥/做手術/無得轉介
屌那星, 香港啲醫療制度都戇撚鳩

咁視光師真係唔算醫生 而且質素可以好參「痴」
以前比眼鏡鋪既視光師水過 真係唔多信佢地

聽日拿拿林去book睇專科真係好鬼貴巴打有冇咩醫生推介

質素參差因為你唔識分啫，有幾種牌，學歷要求都唔同

我都試過
睇眼科佢話唔關眼事
話係因為我偏頭痛，多數發生係女性度
每次頭痛都好驚望光

如果夜間要做野用電腦用電話一定要整枝真正護眼既檯燈用適當強度既黃光照住，例如Panasonic，太光亦會影響睡眠。手機mon同電腦mon亮度都要較低啲，較到剛好微微地暗就ok，你對眼會慢慢適應佢既光度之後就會冇咁暗。如果長期用太光既mon做野，視力會下降，特別是夜間視力 家陣留意返比以前好咗好多

點樣可以係盲人中心做到？
我係smile 中心check 到先知我有咁既問題
Smile果邊話收我4皮兩隻眼
如果做埋smile 要7皮⋯⋯

我同你差唔多度數 醫生都話薄
我都好驚爆

已穿做過laser 路過

巴打 呢隻去邊買到

sor 我唔太清楚香港邊到有鋪頭賣，我係日本見到之後搵代購買嘅

不過連運費就80左右，可以參考吓個價

應該唔使40000咁多wor
你打電話去盲人中心預約睇症應該就ok

巴打幾多度？有冇飛蚊？
我想問穿左易唔易又會穿

逼科做緊，quit左下年同唔到女朋友結婚
頂硬上

Btw我個隻都成570係屈神市買，
有齊花青素葉黃素，如果巴打負擔到就買我個隻，負擔唔到就買樓上巴打個隻

巴打係邊間代購買？

1000度點做Smile

利申
之前千幾度近視
年年check 眼 十幾年前好細個發現兩隻眼都有穿洞 即做激光
前後做過三次
Keep住半年至一年都會check 下 so far無再惡化
醫生話唔好捽眼
做左矯視唔代表你唔會視網膜唔會變薄
因為近視的時候眼球已拉長 視網膜就會薄
跟手早幾年做埋矯視 （唔係激光 係好似叫csl 的矯視 原理係類似植入晶片落對眼到咁) 因為太深近視唔做得激光 但價錢係激光幾倍

同埋變薄未必有病徽 不過我都有少少飛蚊

我懷疑係我個晚摸黑睇手機睇通宵，
藍光傷害左視網膜，搞到薄左/退化左，之後醫生好似話視網膜退化部分混入左玻璃體，搞到睇到有飛蚊

我依家做野成日睇到一個黑點既飛蚊好辛苦，以前都有飛蚊既但透明色冇咩野。

其實變薄左對我感覺影響不大，最大影響都係睇野有飛蚊係我左眼正中央郁，而以前係無。

想問下其實飛蚊有冇得感淡/消失，或者用激光除飛蚊